\chapter{Разработка модели жизненного цикла}\label{Chapter:Second}

В данном разделе будет приведена семантическая модель жизненного цикла НИР: обоснование выбора способа моделирования, описание компонентов и необходимости и достаточности этих компонентов. Затем будет описан способ погружения созданной семантической модели в аппликативную среду. Это позволит представить процесс как специализированную модель вычислений. Далее будет приведена реляционное представление разрабатываемой модели, пригодная для использования в СУБД.

\section{Семантическая модель}

\section{Погружение семантической модели в аппликативную среду}

\section{Реляционное представление}

\section{Выводы}
